學神牌逾期9年無本港正式車牌 龐景峰今認無牌駕駛

龐景峰今承認無牌駕駛。（李家皓攝）(蘋果日報)

藝人錢小豪及郭秀雲所生的兒子龐景峰，凌晨駕車途經灣仔鴻興道西行方向時，遇上警方路障，卻只向警方出示已逾期9年學習駕駛執照。龐景峰今在東區裁判法院承認無牌駕駛及沒有第三者保險兩罪，求情指自己路試及格，卻因曾改名的他當時沒帶改名證明文件，才未獲發車牌。裁判官押後案件至本月26日判刑，其間索取社會服務令及背景報告，龐景峰獲准保釋候判。

被告龐景峰（28歲）今親自求情，自稱持有美國車牌，案發前已在香港先後通過路試及筆試，惟因他13歲時曾改姓，考路試時卻沒有帶備相關證明文件，最終不獲發車牌。被告又稱，案發時以為可以使用美國車牌在港駕駛。控方庭上透露，將票控涉案私家車車主。

案發於今年4月5日，被告駕私家車駛至灣仔鴻興道西行方向近馬師道交界時，遇上警方路障，並通過「吹波仔」測試。惟他出示的本地車牌，早已於2010年6月到期。被告當場被捕，警誡下承認自己是涉案私家車的司機，又稱自己持有美國車牌，但沒持有本港有效車牌。運輸署資料顯示，被告持有的已到期車牌，只是學習駕駛執照。

【案件編號：ESCC1421/19】
記者鄭語霆

屌喇星 用美國牌cup返香港牌都懶
抵死啦

家族問題

坐監啦咁多嗲

無牌就無牌啦, 仲講咁多借口
如果係以為可以美國牌香港渣, 就唔會袋張9年前學神牌出黎, 而係直接畀美國牌好人睇啦